頭先開錯台，寫番封公開信比HKCC presscom班狗仔先

致 學生報編輯委員會：

畢業在即，偶見貴會於六月刊登一文評論內地八九民運。文章內容之失實、立場之偏頗，實在令人發指。貴會作為我校出版組織，包容多元意見雖為美事，但以外人立場而言，貴會不多不少也代表我校的立場及質素。有感自己作為學校一份子，雖然本人文筆差劣，不及貴會編輯文章星斗，但還是冒昧寫下此信，盼貴會能正視歷史、明辨是非，早日作出回應，不辱我校聲名。

首先，總結貴會六月一文，最使本人印象深刻的一句為「作為局外人的我們，沒有資格定奪歷史的對與錯。」人為何要知史，為的就是要從過往吸收錯誤，從而作出反省及預防日後重複類似的悲劇。貴會對歷史的認知可謂十分令人費解。要談六四事件，則必須了解八九民運的來龍去脈。簡單而言，當年八九民運的參加者的訴求可以當年北京大學學生籌委會的請願書做結：

壹. 重新評價胡耀邦同志的功過是非，肯定其「民主、自由、寬鬆、和諧的」觀點。

貳. 嚴懲毆打學生和群眾的兇手，要求有關責任者向受害者賠禮道歉。

參. 盡快公佈新聞法，保障新聞自由，允許民間辦報。

肆. 要求國家領導幹部向全國人民公開其本人及家屬的實際財產收入，嚴查官倒，公佈詳情。

伍. 要求國家有關領導人就教育政策的失誤對全國人民作出正式檢討並追究 責任，要求大幅度增加教育經費，提高知識分子待遇。

陸. 重新評價反資產階級自由化運動，並為在期間蒙受不白之冤的公民徹底平反。

柒. 強烈要求新聞機構給予這次民主愛國運動以公正如實及時的報道。

八九民運源自中國同胞對民主以及自由的追求。中國於六至七十年代經歷十年酷劫，對法西斯專政的抗議、對建設民主中國的希望使得人民站起來向政府表達自身的訴求。奈何政府未將人民的訴求聽進耳內，其後更將運動定性為反革命暴亂。最後於一九八九年六月四日在天安門廣場進行武力清場，無數手無寸鐵的市民慘被軍人屠殺。貴會於文章批評中共政府以武器對抗市民固然失當，但當中一句「學生們也不完全正確。他們應該有自己的思考和批判性，而不是盲目跟從那些領袖。」實在使本人大感訝異。人民為了國家的未來而走上街頭，當中更不乏收到高等教育的尖子大學生（如果他們考DSE的話，分數絕對會比貴會編輯更高），貴會以什麼準則來確定他們是缺乏獨立思考呢？又有何證據證明呢？退一步，假定市民是「收了錢才上街」，那到底要付出多少金額，才可以使他們連生命也不顧來進行長期抗爭呢？再者，貴會對民運參加者的批評，不是違反了自己在文章首段所寫的「作為局外人的我們，沒有資格定奪歷史的對與錯。」這句命題嗎？那豈不是前言不對後語，自相矛盾？作為讀者的大家應該要如何處理貴會的意見？

其後，貴會更在文章指出中共政府早已對市民多次忍讓，最後清場原因乃因為八九民運「後來的發展與文化大革命開始相似，全國的社會秩序開始出現混亂。」文化大革命由當時擔任中國共產黨中央委員會主席鄧小平與中央文化革命小組，由上而下、全國發動的政治運動。父子為敵、夫妻為敵、鄰里為敵、師生為敵，那是與八九民運有異，為一場非理性的、無理的、滅絕人性的政治批鬥運動。八九民運的本質為愛國同胞對國家未來的追求，貴會將愛國運動類比成殘害同胞的政治清算，這不但是一種無知，更是一種對千千萬萬逝去同胞的羞辱。

常言「文人風骨」，古代聖賢能「為天地立心、為生民立命、為往聖繼絕學、為萬世開太平。」作為我校傳媒，貴會理應以提供詳盡資訊，保持公正立場作為我校學生典範。作為一個使用文字工作者，更不應玩弄文字、以文字煽動讀者，提供錯誤資訊。在此本人希望學生報編輯委員會盡快回應事件，為所犯下的錯誤致歉。

香港理工大學專上學院學生 啟

TLDR:
懿文班垃圾賤種我屌死你班仆街老母個性病流膿爛臭閪啊。一日唔回應一日都唔會放過狙擊你地

再唔交代連埋你地張相email比全校又點話話

屌，又凸隻字

咁快會然莫竣名老婆入嚟負皮我

以下內容將在本年度所有新生post長期置頂：

[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

[HKCC學生必入] 有關理大專上學院編委會六四刊物事宜

編委會風波懶人包(如有錯請指正)：(詳情見以上2 post)
(6月上旬) 本年度編委會 懿文virtuous 發表六四刊物 明遠錄，內有文章提及六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確 , 已上載刊物的消息也上載到編委會ig上

而當時已有部分本校學生留意到文章，在telegram上開始有微言
由於當時莊員稱該刊物為錯版，而承諾即將在6月下旬刊登正版，故學生暫時決定大事化小，而當時錯版刊物已在刊登2日後下架，ig post其後已被刪除

(7月1日) 部分莊員被發現在當日籌備來屆供fm參加的編委會迎新營，更放上社交媒體，沒有出席當日香港遊行活動

(7月3日左右) 有學生在ig inbox本屆編委會有關6月上旬之事件，提醒為免他人誤會，編委會理應出post向學生解釋事件，釋除學生誤會，而且提醒編委會6月下旬限期已到，正版刊物仍未出現，希望編委會處理事件，編委會未有回應

(7月11日 凌晨2時) 由於編委會長期沒有答覆，而且所謂新版刊物仍沒有消息，有學生將事件上載連登，不齒編委會行為，事件在半天內已引起廣大回響

(7月11日 凌晨3時) 編委會避免被連登會員起底，將其ig轉換成不公開，而且刪除大量有關介紹本年度莊員之相片

其後，多名莊員個人ig 也相繼出現刪除個人相片 或 刪除帳戶等情況

(7月12日 下午) 學生會正式在其ig宣佈編委會立場不等同學生會立場，而且向編委會正式提出訴求

重點：由整件事情鬧大開始，編委會從來沒有出過任何聲明有關是次事件，只是不斷刪除編委會ig內的相片讓事情丟淡，如同香港政府將反送中事件丟淡，不是一所大專院校編輯委員會應有之行為。

有見及此，今年極不建議fm們參加由編委會所搞嘅ocamp , 如果真係好想玩嘅都建議參加本屆學生會幹事會而非本屆編委會。如果編委會堅持唔對事件作出回應，唔排除行動升級。

作為埋土仔， 我對佢哋嘅行為感到十分羞恥
大家send封email畀佢哋hkcc社科老師睇下

推

係都send比全校啦連埋佢地個柒樣啊

可以去民主牆貼

冇啦，紅底CC民主牆申請要student number，send比全校好過

*文中打錯，應為7月11下午，非7月12下午

垃圾

佢哋出咗道歉

Link?

link呢Ching

上佢哋ig有

屌，依家睇翻尋日打得咁急咁撚多錯字Sorry